[出口垃圾] 杜特爾特怒屌加拿大"要用垃圾塞爆加國大使館"

菲律賓與加拿大之間長達數年的垃圾糾紛，始終不見不緩解。對此，菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）昨日發出警告，要求加拿大將其非法運往菲律賓的垃圾拿走，否則將不排除向加拿大「宣戰」。

綜合外媒報導，加拿大於2013年至2014年期間，將大量垃圾運到菲律賓馬尼拉附近的港口丟棄，並試圖說服菲律賓在當地處理掉那些垃圾。直至2016年菲律賓法院下令，要求加拿大把這些垃圾運回該國，但加拿大卻一直推延不處理，讓這些垃圾就這樣一直被堆置在馬尼拉附近港口長達5、6年。

杜特蒂昨日譴責加拿大等北美國家，把馬尼拉變成了「垃圾場」，並要求加拿大收回其非法運往菲律賓的垃圾，否則不排除向加拿大「宣戰」，並將這些垃圾運回加拿大。

加拿大政府對此則表示，垃圾的運送是民間商業交易，政府並未介入，因此該政府無權強迫私人托運人將貨物退回加拿大。